\begin{remark}
 ~\begin{enumerate}
   \item Si $G_{\alpha}$ es abeliano $\forall \alpha \in I$, entonces
     $\prod_{\alpha \in I} G_{\alpha}$ es abeliano.
   \item Si $\alpha \in S_I$ entonces
     \[
       \prod_{\alpha in I} G_{\alpha} \cong \prod_{\alpha
  \in I} G_{\sigma(\alpha)}
     \]
   \item Si $(a_{\alpha})_{\alpha \in I}, (b_{\alpha})_{\alpha \in I} \in
     \prod_{\alpha \in I}G_{\alpha}$, entonces $(a_{\alpha})_{\alpha \in I} =
     (b_{\alpha})_{\alpha \in I} \quad \Leftrightarrow \quad a_{\alpha}
     =b_{\alpha} \quad \forall \alpha \in I$.
   \item Sea $\{I_1, I_2\}$ partición de $I$. Entonces
     \[
       \prod_{\alpha \in I} G_{\alpha} \cong \big( \pi_{\alpha \in I_1}%
       G_{\alpha}\big) \times \big( \prod_{\alpha \in I_2} G_{\alpha} \big)
     \]
   \item Para cada $ \beta \in I$, sea $H_{\beta} = \{ (g_\alpha)_{\alpha \in I}
       \in \prod_{\alpha \in I} G_ \alpha \, | \, g_{\alpha} = e_\alpha \quad
     \forall \, \alpha \in I \setminus \{\beta\} \, \}$
     Entonces $H_{\beta} \triangleleft \prod_{\alpha \in I} G_{\alpha}$ y $H_{
     \beta} \cong \prod_{\alpha \in I} G_{\alpha}$
   \item Si $\alpha, \beta \in I$, y $\alpha \neq \beta$, entonces $H_{\alpha}
     \cap H_{\beta} = <e>$.
   \item Sean $G_1$ y $G_2$ dos grupos. Sea $G = G_1 \times G_2$. Sean $H_1$ y
     $H_2$ definidos como en la observación pasada, entonces:
     \begin{itemize}
       \item $ H_1 \cap H_2 = \{ (e_1, e_2) \}$
       \item $H_i \triangleleft G$
       \item $H_1 \times H_2 \cong H_1H_2 = <H_1, H_2> = G$
     \end{itemize}
 \end{enumerate} 

\end{remark}
\begin{proposition}
  Sea $G$ un grupo y sea $\{N_{\alpha}\}_{\alpha \in I}$ una familia de
  subgrupos normales de $G$ tales que
  \begin{enumerate}
    \item $<\bigcup_{\alpha \in I} N_{\alpha}> = G$
    \item Para $\beta \in I$, $N_{\beta} \cap < \bigcup_{\alpha \neq \beta}
      N_{\alpha} > = \{e \}$.
  \end{enumerate}
  Entonces $G \cong \amalg_{\alpha \in I} N_{\alpha}$

\end{proposition}
\begin{proof}
  Sea $f: \amalg_{\alpha \in I} N_{\alpha} \to G$ dada por
  \[
    f((a_{\alpha})_{\alpha \in I} ) = \prod_{\alpha \in I} a_{\alpha}
  \]
  Notemos que $(a_{\alpha})_{\alpha \in I} \in \amalg_{\alpha \in I}
  N_{\alpha}$, entonces $ a_{\alpha} = e_{\alpha} finito\forall \alpha \in I$,
  es decir, existe $I_1 \subset I$ tales que 
  \[
    \prod_{\alpha \in I} a_{\alpha} =\prod_{\alpha \in I_1} a_{\alpha}
  \]
  Así $f$ está bien definida.
\end{proof}
\begin{corollary}
  Sea $G$ un grupo y sea $\{N_{\alpha}\}_{\alpha \in I}$ una familia de
  subgrupos normales de $G$ tales que
  \begin{enumerate}
    \item $<\bigcup_{\alpha \in I} N_{\alpha}> = G$
    \item Para $\beta \in I$, $N_{\beta} \cap < \bigcup_{\alpha \neq \beta}
      N_{\alpha} > = \{e \}$.
  \end{enumerate}
  Entonces $G \cong \amalg_{\alpha \in I} N_{\alpha}$
\end{corollary}
\begin{definition}
  Sea $G$ un grupo. Si $\{N_{\alpha}\}_{\alpha \in I}$ es una familia de
  subgrupos normales de $G$ tales que
  \begin{enumerate}
    \item $ G = <U_{\alpha \in I} N_{\alpha}>
    \item N_{\alpha} \cap <U_{\beta \neq \alpha} N_{\beta} > = \{e \}$
  \end{enumerate}
  Entonces decimos que $G$ es el producto directo débil interno de
  $\{N_{\alpha}\}_{\alpha \in I}$. Si $I$ es finito o $G$ es abeliano y aditivo
  entonces diremos que $G$ es la suma directa interna de $\{N_{\alpha}\}_{\alpha
  \in I}$.
  
\end{definition}
